% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------

\chapter*{\abstractname}

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------

Ens trobem en un moment en el qual l'ús de la realitat augmentada i les seues aplicacions cada vegada és més comú. No obstant això, a dia d'avui tan sol estem a la superfície del que aquesta tecnologia ens pot oferir. Existeixen multitud d'aplicacions que utilitzen la realitat augmentada per a renderizar models 3D a partir de certs \textit{targets} o imatges. En aquest TFG s'ha volgut anar un pas més enllà i utilitzar aquesta tecnologia per a geolocalitzar un dispositiu mòbil en un entorn tancat, com pot ser una habitació. Aquesta nova funcionalitat obri una gran finestra d'aplicacions possibles en les quals pot ser utilitzada aquest tipus de tecnologia. 

Per a aconseguir aquest objectiu, el primer que s'ha tingut en compte és la necessitat de conèixer la distribució de l'espai on es va a localitzar el dispositiu mòbil. Per a açò, s'ha desenvolupat un mòdul que permet la inserció de les propietats d'aquest espai en l'aplicació, fent-les exportables i reutilitzables. Aquest mòdul gràcies a la interacció amb l'usuari, obté els plànols que componen l'espai i, mitjançant un algorisme que té en compte les interseccions entre ells, s'obtenen els paràmetres claus amb els quals poder reconstruir l'espai virtualment. 

Una vegada s'han obtingut les característiques de l'entorn, s'ha desenvolupat un altre mòdul de l'aplicació que és capaç de geolocalitzar el dispositiu mòbil dins d'aquest espai tancat. La càmera del nostre dispositiu haurà d'estar en tot moment visualitzant total o parcialment un dels \textit{targets}; el tenir contacte visual amb qualsevol d'ells, farà possible un posicionament del nostre dispositiu en l'espai. Aquest posicionament podrà ser utilitzat en aplicacions tals com a jocs de realitat augmentada, simulacions d'entrenament per a tasques de risc, tractament de fòbies… 

Per a comprovar el compliments dels objectius marcats en aquest treball, s'han dut a terme dues demostracions en les quals es mesuren diferents característiques de l'aplicació desenvolupada. A més aquests dos estudis ajuden a comprendre quals són les condicions idònies per a aconseguir una geolocalització més precisa amb el sistema desenvolupat.

\begin{flushright}
Francisco M. Muñoz\\
\href{mailto:framuomo@inf.upv.es}{\small framuomo@inf.upv.es}
\end{flushright}

\vspace{\fill}

\textbf{Paraules clau:} geolocalització fina, realitat augmentada, entorn virtual, vuforia, unity3d




% ---------------------------------------------------------------------

